<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Recent Content on  </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://localhost:1313/index.xml/</link>
    
    
    
    <updated>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Consulting</title>
      <link>http://localhost:1313/activities/consulting/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/activities/consulting/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;System Administration&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;We have years of experience in building secure and robust system in Linux/Unix
environments and we can offer consulting for searching and resolve bottlenecks
and deployment issues. We have &lt;strong&gt;RedHat&lt;/strong&gt; Certified Engineers as part of our
staff and we can support our Customers on migrating existing infrastuctures in
the cloud, particularly on platforms like &lt;strong&gt;Amazon AWS&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Heroku&lt;/strong&gt; and
&lt;strong&gt;OpenShift&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Quality Assurance&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;We guarantee the overall quality of our softwares using well known Testing
frameworks and we can support Customers on incrementing Test coverage of
existing software systems.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Software Configuration Management&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;We offer support for every aspect of SCM: our main tool for revision control is
Git but we can help handle and migrate from and to other system like Mercurial
or SVN.
&lt;img src=&#34;/img/rhce.png&#34; alt=&#34;RHCE&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software</title>
      <link>http://localhost:1313/activities/software/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/activities/software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/code.jpg&#34; alt=&#34;code&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evonove has experience in the field of software development, ranging from
software requirements and design, coding, testing and deployment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Our techology solutions are entirely based on Open Source softwares and tools,
which guarantees high quality code, a worldwide code contribution from the
community and no license fees. We actively contribute to the development of
open source products as well as releasing some of our softwares with open
licenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here follow some of the technologies currentrly in use at Evonove.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;row showgrid&#34;&gt;
&lt;div span&gt;
Backend development
        - Django
        - Flask
        - Google App Engine
        - JBoss Seam
        - Plone CMS
&lt;/div&gt;

&lt;div span&gt;

Mobile development
        - Android
        - Qt
        - Mobile Web
&lt;/div&gt;

&lt;div span&gt;

Rich User Interface
        - Qt quick
        - HTML5 + CSS3
        - jQuery
        - EmberJS
        - YUI
&lt;/div&gt;

&lt;div span&gt;

Database technologies
        - Postgres
        - MySql
        - Sqlite
        - SQLAlchemy
        - Hibernate

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
We like to work transparently with our Customers, who can monitor every step of
the development process: code, time tracker, issue tracker.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django admin e permessi</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/django-admin-e-permessi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/django-admin-e-permessi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;.. raw:: html&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p&amp;gt;Capita che a volte framework come &amp;lt;strong&amp;gt;Django&amp;lt;/strong&amp;gt; e tool come il suo &#39;&amp;lt;em&amp;gt;admin site&#39;&amp;lt;/em&amp;gt;, ci vengano in mente come scelte per sviluppare velocemente dei CRUD. Tuttavia ci accorgiamo altrettanto velocemente che questo potente strumento propone delle soluzioni che non sempre si sposano con la nostra logica di business. E&#39; questo il caso dei permessi. L&#39;amministrazione di Django non ha il permesso &#39;&amp;lt;em&amp;gt;view&amp;lt;/em&amp;gt;&#39;, o meglio: se un oggetto di buisiness &amp;amp;egrave; visibile da un utente dell&#39;admin site, questo ha anche la possbilit&amp;amp;agrave; di modificarlo.&amp;amp;nbsp;Nelle seguenti verr&amp;amp;agrave; introdotta una possibile soluzione per creare e utilizzare il permesso &amp;lt;em&amp;gt;view&amp;lt;/em&amp;gt; all&#39;interno dell&#39;amministrazione di Django, semplificando cos&amp;amp;igrave; la gestione di tutti quegli oggetti su cui la sicurezza del nostro CRUD identifica un gruppo di utenze con il solo diritto di lettura.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;La soluzione suggerita ruota intorno alla classe Django che ha nome di &amp;lt;strong&amp;gt;Backend.&amp;lt;/strong&amp;gt; Questa, nelle ultime versioni di Django (v. 1.2), ha subito delle modifiche, dando allo sviluppatore la possibilit&amp;amp;agrave; di subentrare, meno intrusivamente ma pi&amp;amp;ugrave; efficacemente, nel flusso della sicurezza del framework: tanto da poter manipolare i permessi e renderli applicabili esclusivamente a determinati oggetti. Per dettagliare al meglio quali classi create e quali template personalizzare, si rimanda al wiki aziendale &amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;a title=&amp;quot;wiki.evonove.it&amp;quot; href=&amp;quot;http://wiki.evonove.it&amp;quot;&amp;gt;wiki.evonove.it&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt; nella sessione Django sotto la voce&amp;amp;nbsp;&amp;lt;a title=&amp;quot;CustomizeAdminSite&amp;quot; href=&amp;quot;http://wiki.evonove.it/Django/CustomizeAdminSite&amp;quot;&amp;gt;CustomizeAdminSite&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;amp;nbsp;.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Buona lettura, e se voleste perfezionare o sconvolgere o commentare l&#39;algoritmo proposto siete i ben venuti; sicuro non vi mancano gli strumenti&amp;amp;nbsp;per farlo&amp;amp;nbsp;(wiki, blog, email, ...) .&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedora 15 Release Party</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/fedora-15-release-party/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/fedora-15-release-party/</guid>
      <description>&lt;p&gt;.. raw:: html&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p&amp;gt;In occasione del rilascio della distribuzione Linux Fedora, giunta alla versione 15, Evonove ospiter&amp;amp;agrave; Sabato 11 Giugno un Release Party, evento al quale sono invitati tutti i curiosi ed appassionati. Trovate il programma e tutti i dettagli dell&#39;evento a &amp;lt;a title=&amp;quot;Fedora Release Party&amp;quot; href=&amp;quot;http://morefedora.blogspot.com/2011/05/fedora-15-il-party.html&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;questo link&amp;lt;/a&amp;gt;. Se pensate di partecipare, volete collaborare o semplicemente volete ricevere altri dettagli sull&#39;evento man mano che saranno disponibili, lasciate il vostro nome ed email in&amp;amp;nbsp;&amp;lt;a href=&amp;quot;http://bit.ly/f15_party&amp;quot;&amp;gt;questo modulo&amp;lt;/a&amp;gt;.&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google I/O 2011 Live @ Evonove</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/google-io-2011-live-evonove/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/google-io-2011-live-evonove/</guid>
      <description>&lt;p&gt;.. raw:: html&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p&amp;gt;Lo staff di Evonove invita tutti gli appassionati a seguire il Keynote di Google I/O 2011 il 10 Maggio presso il coworking space della nostra sede di Magione. L&#39;evento si aprir&amp;amp;agrave; con il Keynote alle ore 18.00 italiane, occasione per gustare un aperitivo diverso dal solito mentre sul maxischermo verr&amp;amp;agrave; proiettata la diretta streaming. Per partecipare &amp;amp;egrave; sufficiente darcene comunicazione attraverso la nostra pagina Facebook o inviandoci una mail oppure tramite un tweet @evonove.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Google I/O &amp;amp;egrave; la conferenza di riferimento per le nuove tecnologie che riguardano il Web, i dispositivi mobili e l&#39;enterprise. Giunti alla quarta edizione, l&#39;evento &amp;amp;egrave; ormai diventato un appuntamento tradizionale atteso da sviluppatori ed appassionati ansiosi di avere un assaggio di quello che vedremo sui nostri browser e smartphone nei prossimi mesi. &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.google.com/events/io/2011/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;Link alla pagina ufficiale dell&#39;evento&amp;lt;/a&amp;gt;.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;div style=&amp;quot;margin-left: 45%; margin-right: auto;&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;script src=&amp;quot;http://www.google.com/events/io/2011/static/js/iobadge.js&amp;quot; type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Progetto Kimol - Diario di Bordo - 1</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/progetto-kimol-diario-di-bordo-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/progetto-kimol-diario-di-bordo-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si è conclusa la prima settimana di lavoro su KiMol, il progetto sviluppato da
uno studente dell&amp;rsquo;Università degli Studi di Perugia nell&amp;rsquo;ambito di un
&lt;a href=&#34;/it/workshop/&#34;&gt;tirocinio esterno&lt;/a&gt; presso Evonove.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riassumo brevemente per chi non abbia letto la
&lt;code&gt;pagina del progetto nel wiki &amp;lt;http://wiki.evonove.it/Concepts/KiMol&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;em&gt;: si
tratta dello sviluppo di un&amp;rsquo;interfaccia utente gesture based per
&lt;code&gt;PyMol &amp;lt;http://www.pymol.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;, un noto visualizzatore open source di
strutture molecolari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. image:: /img/2011/foto-1.jpg
    :alt: Kinect e Xtion sulla scrivania
    :align: center
    :class: bordered-img&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo approfittato del recente ingresso in commercio della periferica
&lt;code&gt;Xtion &amp;lt;http://www.asus.com/Multimedia/Motion_Sensor/Xtion_PRO/&amp;gt;&lt;/code&gt;_ da parte di
Asus per affiancarla al Kinect di Microsoft come dispositivo di acquisizione
(nella foto); l&amp;rsquo;idea è poter utilizzare indifferentemente l&amp;rsquo;una o l&amp;rsquo;altra
periferica anche se al momento lo sviluppo è guidato dal Kinect.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha avuto esperienza con l&amp;rsquo;hacking del Kinect saprà che sono diverse le
soluzioni a disposizione degli sviluppatori per interfacciarsi al dispositivo,
recuperarne i dati ed elaborarli in modo da realizzare funzionalità di gesture
tracking. Per il momento noi ci siamo affidati al progetto
&lt;code&gt;OpenKinect &amp;lt;http://openkinect.org/wiki/Main_Page&amp;gt;&lt;/code&gt;_ per la parte acquisizione
e ad &lt;code&gt;OpenCV &amp;lt;http://opencv.willowgarage.com/wiki/Welcome&amp;gt;&lt;/code&gt;_ per quella di
elaborazione; i risultati sono incoraggianti e gran parte del merito va ai
bindings Python per la libreria freenect che ci permettono una prototipazione
rapida molto utile soprattutto in questa fase esplorativa delle potenzialità
della periferica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettere in piedi tutta la toolchain è stato abbastanza semplice e facilmente
replicabile grazie alla configurazione di freenect, molto ben organizzata
attraverso &lt;code&gt;CMake &amp;lt;http://www.cmake.org/&amp;gt;&lt;/code&gt;_ ed alla semplicità con cui reperire
le dipendenze sulla distribuzione Fedora 15 con la quale è equipaggiata la
macchina di riferimento per lo sviluppo del progetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il prossimo step consiste nel comprendere al meglio i dati che vengono forniti
dal Kinect attraverso freenect e sondare le potenzialità di OpenCV rispetto al
progetto finale.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/hello-world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;.. raw:: html&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Inauguriamo il blog di Evonove con quella che è forse la più nota (per non dire l&#39;unica) locuzione informatica conosciuta al di fuori del nostro mondo, quello della programmazione software:
&amp;lt;pre&amp;gt;print &#39;hello, world!&#39;&amp;lt;/pre&amp;gt;
E tanto per chiarire quale sarà il tenore tecnico del blog, giusto due parole su quello che sta dietro a queste pagine.

Il progetto è nato insieme alla stessa Evonove ma ha impiegato diverso tempo per venire alla luce. Complice il rincorrersi delle novità che riguardano il nostro lavoro, quella che doveva essere un&#39;unica pagina contenente il minimo indispensabile per consentire ai nostri clienti (attuali e potenziali) di raggiungerci attraverso il Web si è trasformata in una specie di parco giochi per il nostro staff.

Prima l&#39;adozione di un CMS (perché sarebbe stato carino provarlo), poi di un engine per il blog (perché sarebbe stato carino integrarlo), poi una bella iniezione di Javascript (perché sarebbe stato carino aumentare l&#39;interattività). Poi abbiamo smesso di giustificarci ed abbiamo semplicemente continuato a fare quello che ci piace.

Il risultato:
&amp;lt;ul&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;Engine CMS basato su django-cms&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;Engine Blog basato su django-zinnia&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;Custom homepage basata su jQuery e django-cms&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;Rendering delle icone via Raphaël Javascript Library&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;Tanto bel codice Python per il deployment&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
Nella speranza che i contenuti del blog piacciano, vi invitiamo ad abbonarvi ai nostri feed, riportarci qualche bug e magari far circolare un po&#39; la voce.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>libFreenect su Fedora</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/libfreenect-su-fedora/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/libfreenect-su-fedora/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;OpenKinect è una community di appassionati dediti in particolare all&amp;rsquo;utilizzo di
Microsoft Kinect in ambiente desktop attraverso strumenti open source.
In particolare OpenKinect è responsabile dello sviluppo della libreria Freenect
grazie alla quale è possibile accedere a molti dei dati che arrivano dal Kinect
quando connesso ad un PC attraverso una porta USB. Freenect è una libreria
multipiattaforma (Mac, Linux, Win) dotata di bindings Python; sebbene OpenKinect
non ne fornisca pacchetti o distribuzioni binarie, compilare ed installare la
libreria è abbastanza semplice, soprattutto in una distribuzione Fedora 15 con
l&amp;rsquo;aiuto di Yum.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Prerequisiti&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prima di procedere con la build della libreria abbiamo bisogno di installare
alcuni strumenti e dipendenze, cosa che facciamo con yum:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. sourcecode:: terminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;yum install git cmake gcc gcc-c++ libXi libXi-devel libXmu libXmu-devel freeglut freeglut-devel libusb1-devel Cython
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Fatto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;libFreenect&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Possiamo recuperare facilmente una versione aggiornata dei sorgenti della
libreria da GitHub:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. sourcecode:: terminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone git://github.com/OpenKinect/libfreenect.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Creiamo poi una directory che conterrà i files della build senza &amp;ldquo;sporcare&amp;rdquo; la
directory dei sorgenti, ci spostiamo al suo interno e da lì invochiamo cmake:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. sourcecode:: terminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir libfreenect_build &amp;amp;&amp;amp; cd libfreenect_build/
ccmake ../libfreenect
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Dall&amp;rsquo;interfaccia di CMake è importante abilitare il flag per la build dei
bindings Python:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. sourcecode:: terminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;BUILD_PYTHON: ON
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;A questo punto non resta che procedere con l&amp;rsquo;invocazione di make per la build e
l&amp;rsquo;installazione (quest&amp;rsquo;ultima dovrà essere effettuata con i privilegi di root
nel caso non abbiate impostato la variabile INSTALL_PREFIX con un path su cui
avete i permessi di scrittura).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. sourcecode:: terminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;make &amp;amp;&amp;amp; make install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Finito. Se la build è stata completata con successo potete verificare la
corretta installazione direttamente con l&amp;rsquo;interprete Python. Se dalla shell il
comando:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. sourcecode:: terminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;python -c &amp;quot;import freenect&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;finisce senza produrre errori, libFreenect è correttamente installata nel
vostro sistema.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Day 2011 – Sabato 22 Ottobre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/linux-day-2011-sabato-22-ottobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/linux-day-2011-sabato-22-ottobre/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Associazione GNU/Linux User Group di Perugia organizza l&amp;rsquo;undicesimo
appuntamento nazionale dedicato a GNU/Linux ed al Software Libero:
il Linux Day 2011&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Linux Day è una manifestazione nazionale articolata in eventi locali che ha
lo scopo di promuovere GNU/Linux e il Software Libero, promosso da I.L.S. 
(Italian Linux Society) e organizzato localmente dai LUG italiani e dagli altri
gruppi che condividono le finalità della manifestazione. La prima edizione del
Linux Day si è tenuta il &lt;em&gt;1 dicembre 2001&lt;/em&gt; in circa quaranta città sparse
su tutto il territorio nazionale. Il numero delle città coinvolte è notevolmente
cresciuto negli anni (150 città nel 2010) divenendo ormai un appuntamento
immancabile nel panorama del software libero italiano, seguito dai media
nazionali e locali e con grande partecipazione di pubblico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La manifestazione, la cui partecipazione è gratuita, si terrà sabato 22 ottobre
2011 a Magione all&amp;rsquo;interno dello Storico Palazzo ristrutturato della S.O.M.S. 
(Società Operaia Mutuo Soccorso) che si trova in Piazza Giacomo Matteotti
(&lt;code&gt;mappa: &amp;lt;http://evo9.it/maps.google.it/a&amp;gt;&lt;/code&gt;_).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Iscrizione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tutti coloro che intendono partecipare all&amp;rsquo;evento possono iscriversi tramite il
seguente link: &lt;a title=&#34;http://www.perugiagnulug.org/linux-day/linux-day-2011#iscrizione&#34; href=&#34;http://www.perugiagnulug.org/linux-day/linux-day-2011#iscrizione&#34; rel=&#34;nofollow&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.perugiagnulug.org/linux-day/linux-day-2011#iscrizione&#34;&gt;http://www.perugiagnulug.org/linux-day/linux-day-2011#iscrizione&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django &#43; Wordpress = EvoBlog</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/django-wordpress-evoblog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/django-wordpress-evoblog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho appena terminato lo switch dell&amp;rsquo;engine che sta dietro al nostro blog:
da django-blog-zinnia siamo passati a Wordpress, prodotto che nell&amp;rsquo;ultimo anno
abbiamo avuto modo di vedere in dettaglio durante lo sviluppo di integrazioni
per alcuni clienti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zinnia è un ottimo prodotto e sicuramente la migliore app Django che sono
riuscito a trovare che implementi un blog, prendete ad esempio il codice che
serve ad utilizzare &lt;code&gt;Shorty &amp;lt;http://evo9.it&amp;gt;&lt;/code&gt;_ come shortener per gli articoli
(a meno del caching che vi risparmio):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. sourcecode:: python&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;def backend(entry):
    url = &#39;%s%s&#39; % (Site.objects.get_current().domain,
                        urllib2.quote(entry.get_absolute_url()))
    try:
        f = urllib2.urlopen(&amp;quot;http://www.evo9.it/api/short/%s&amp;quot; % url,
            data=&#39;&#39;)
    except Exception as e:
        return &#39;&#39;
    return json.loads(f.read())
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; stato altrettanto semplice integrare i contenuti del blog nella homepage del
sito, realizzata con un&amp;rsquo;applicazione Django custom.  Tutto questo però non
riesce a bilanciare le difficoltà di gestione (ad esempio) delle immagini, degli
aggiornamenti, dei contenuti evoluti che a volte vorremmo mettere negli articoli
(codice sorgente formattato). Le motivazioni dello switch sono quindi da
ricercarsi esclusivamente nella facilità con cui Wordpress ci permette di
inserire e modificare gli articoli ed il suo altissimo livello di
SEO-friendlyness.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;integrazione con Django è stata realizzata utilizzando i feed RSS messi a
disposizione da Wordpress, che in questo contesto eccelle. Si tratta di
aggiungere qualcosa del genere alle viste esistenti:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. sourcecode:: python&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;rss_url = &#39;http://www.evonove.it/blog/%s/category/front-page/feed/&#39;
    % context[&#39;lang&#39;]
feed = feedparser.parse(rss_url)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;I feed vengono recuperati e parsati dalla libreria feedparser: ho barattato
una serie di query al database di backend con una HTTP/GET fatta in localhost,
non ho ancora fatto i benchmark ma ad occhio non mi pare di aver perso nulla in
termini di velocità di elaborazione della pagina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projection Mapping</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/projection-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/projection-mapping/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questi giorni stiamo lavorando ad un progetto piuttosto interessante
commissionatoci da un cliente molto sensibile alle nuove tecnologie; ad una
settimana dall&amp;rsquo;inizio siamo ancora al proof of concept, ma qualcosa già prende
forma come si può osservare nel video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. youtube:: oY9kAVlTv00
   :align: center
   :height: 315
   :width: 420&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il progetto finale vedrà una massiccia applicazione delle tecniche di projection
mapping, nel video è stata utilizzata una semplice distorsione precalcolata
delle singole immagini che vengono proiettate sulle superfici delle scatole ma
stiamo lavorando a metodi che se da un lato presentano una complessità maggiore,
dall&amp;rsquo;altro dovrebbero consentirci di produrre un risultato nettamente migliore.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>incontro di Febbraio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/pypg-incontro-di-febbraio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/pypg-incontro-di-febbraio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il codice servito da supporto alla chiaccherata sull&#39;utilizzo avanzato di PyQt &amp;egrave; disponibile su github &lt;a title=&#34;github&#34; href=&#34;https://github.com/masci/pypg_advancedqt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shorty is online</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/shorty-e-online/shorty-e-online/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/shorty-e-online/shorty-e-online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;code&gt;Shorty &amp;lt;http://evo9.it&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;em&gt;, a project developed by a student from the University
of Perugia during his internship here at Evonove is finally online.
It&amp;rsquo;s basically an URL shortner with some enhancing features released with a
BSD license. For more details, get it on
&lt;code&gt;bitbucket &amp;lt;http://forge.evonove.it/shorty/overview&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Workshop</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2012/android-workshop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2012/android-workshop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si è concluso in mattinata il workshop sullo sviluppo di applicazioni mobili
per sistema operativo Android organizzato dal &lt;code&gt;Perugia GTUG &amp;lt;http://perugia.gtugs.org&amp;gt;&lt;/code&gt;_, il gruppo di
appassionati di tecnologie Google localizzato nei dintorni del capoluogo umbro.
Abbiamo avuto il piacere di ospitare l&amp;rsquo;evento negli spazi della nostra nuova
sede e vista la professionalità dei relatori e l&amp;rsquo;alto contenuto tecnico speriamo
di ospitare altre iniziative di questo genere nei prossimi mesi. Trovate tutti
i dettagli nel sito del GTUG e la galleria fotografica nella pagina G+ del gruppo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Release Party, il bilancio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2011/release-party-il-bilancio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2011/release-party-il-bilancio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;.. raw:: html&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p&amp;gt;Ad una settimana dal Release Party di Fedora 15 &amp;amp;egrave; tempo di bilanci. L&#39;evento ha avuto un discreto successo, sia nei numeri (quasi tutto esaurito per gli spazi Evonove) sia nel merito, almeno a sentire i feedback positivi dei partecipanti. Per un report pi&amp;amp;ugrave; dettagliato &amp;lt;a href=&amp;quot;/admin/zinnia/entry/add/bit.ly/party_report&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;rimando all&#39;articolo&amp;lt;/a&amp;gt; (in inglese) del blog di Gianluca Sforna, promotore dell&#39;evento.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Da parte nostra, ci limitiamo ad alcune considerazioni in qualit&amp;amp;agrave; di ospiti e volontari dell&#39;organizzazione. La preparazione &amp;amp;egrave; stata pi&amp;amp;ugrave; dura del previsto, una quantit&amp;amp;agrave; di task tutto sommato semplici ma molto dispersivi ha impiegato parecchio del nostro tempo, lavorativo e non. Quando si opera su un territorio come il nostro dove l&#39;assenza di iniziative come questa &amp;amp;egrave; la norma non &amp;amp;egrave; semplicissimo avere un feedback attivo dai potenziali interessati, al punto che solo stimare le dimensioni di un rinfresco diventa un&#39;impresa. Abbiamo battuto social network, portali news locali, le bacheche dell&#39;ateneo per non parlare del passaparola e se da un lato non possiamo lamentarci, dall&#39;altro pensavamo di avere pi&amp;amp;ugrave; seguito. In ogni caso la disponibilit&amp;amp;agrave; degli enti locali si &amp;amp;egrave; rivelata pi&amp;amp;ugrave; ampia di quanto sperassimo e solo per un nostro errore sulla gestione delle tempistiche non abbiamo potuto sfruttare al meglio le possibilit&amp;amp;agrave; offerte ad esempio dal Comune di Magione, andr&amp;amp;agrave; per la prossima. Abbiamo apprezzato molto la risposta dei LUG fuori provincia, in particolare &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.ternignulug.org/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;quello di Terni&amp;lt;/a&amp;gt; di cui avevamo ospite anche un membro, speriamo questo rappresenti l&#39;inizio di una proficua collaborazione.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Cosa ci &amp;amp;egrave; piaciuto:&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;ul&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;affluenza, record personale di Evonove&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;la formula del release party che sembra piacere molto agli utenti&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;l&#39;appoggio di enti locali sensibili alla materia&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;la soddisfazione che rimane dopo un evento ben riuscito&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&amp;lt;ul&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Todo list per il prossimo evento:&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;ul&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;pianificare e formalizzare gli step organizzativi&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;avviare l&#39;organizzazione in largo anticipo&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;ottimizzare la promozione dell&#39;evento sui canali risultati pi&amp;amp;ugrave; efficaci&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;fare stalking sulle comunit&amp;amp;agrave; locali :-)&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;trovare volontari&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;gadgets, gadgets, gadgets...&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Un ringraziamento particolare va a Gianluca Sforna di Perugia e Michele Bursi di Arezzo che hanno dimostrato sul campo cosa vuol dire ricoprire il ruolo di&amp;amp;nbsp;Fedora Ambassador.&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;Per le foto &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.facebook.com/media/set/?set=a.217901141573564.57080.147327958630883&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;rimandiamo alla galleria&amp;lt;/a&amp;gt; sulla nostra pagina Facebook.&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>